糖/鹽攝入問題

其實一直有個疑問

我直接食十茶匙糖
或
我飲10L總共含十茶匙糖既水(排除飲唔落呢個夢問題先，當我慢慢飲啦)

咁其中糖份對身體健康既影響差別大唔大？